比基尼登山客確認凍死 搜救隊紮營伴屍等直升機吊掛

被網友喻為「比基尼登山客」的吳季芸(36歲)，前天下午4點打衛星電話向山友改地面聯絡人求援，指她失足墜落盆駒山附近20米山谷，受傷需要救援，經山友轉報南投縣消防局，但因天候不佳，空勤直升機都無法飛上山，而南投縣消防局地面昨挑選6名腳程飛快的救難人員趕上山搜尋，今天早上9點多就抵達事發山區，在中午12點10分，回報在吳女最後求救地點尋獲她，已凍僵明顯死亡。從她向友人求救到搜救人員找到她，歷經逾43小時，仍難挽憾事。由於目前山區天候惡劣，低溫又下雨，空勤總隊的黑鷹直升機無法出勤，搜救人員將找尋適當地點紮營，等候直升機起飛以便吊掛吳女遺體下山。

從接到吳女求救訊息，第一波啟程搜救人員僅花了28小時就趕到現場，途中只睡2、3個小時，而且幾乎是以小跑步方式前進。

而針對吳女未向玉山國家公園管理處和警政單位申請入山證，涉嫌違反《南投縣登山活動管理自治條例》部分，消防第三大隊長林正宜今表示，因人已經往生，不開罰。

南投縣消防局昨日上、下午派遣兩梯次、各3名腳程飛快的地面搜救人員前往搜救，第一批的1名警消、2名山搜義消今日上午9點多就接近吳女聯絡人所通報的墜落位置(TWD97、北緯23度034分026.656秒、東經121度000分045.267秒、南島12頁、C11方格)。

南投縣消防局第三大隊大隊長林正宜表示，第一梯次搜救隊伍上午9時許已經進入吳女所回報的GPS求救座標區，現場海拔高度大約1700公尺，依據中央氣象局資料顯示昨夜最低溫為2度。

南投消防局長林聰吉說，吳女不幸往生，將不會對她及家屬開罰或追償搜救費用。

R.I.P.

D搜索隊會唔會偷偷地渣一下波

著多幾件咪唔會凍死囉臭雞

凍到硬哂

咁咪好緊 想屌

未死都可能是膠BALL

應該冰洞

有得玩冰火 正

自己爬咁高

慢到呢...

你以為香港啲山?

日本北海道暴風雪都係12小時內搵到

魔神仔

玉山 高3,952 公尺
你以為似上鑽石山咁方便
之前香港單滑翔傘事故都搵左5日

究竟心理要幾唔平衡先至up得出上面啲留言？

從接到吳女求救訊息，第一波啟程搜救人員僅花了28小時就趕到現場，途中只睡2、3個小時，而且幾乎是以小跑步方式前進。

仲想點?

滑翔傘事故一早已LOCATE到GPS位置
佢老婆只交數據比黑警
黑警唔撚交比消防同GFS

抵鳩死

登左頂先換

日本快佢2倍?

On9

This is lihkg

最後冇人要負責

放多件褸係背囊就可能唔洗死

Ok

個老婆無得追究警方？

日本快佢2倍係ON ?

日本仔唔夠快, 2個香港人一早係日本凍死啦

多謝人地啦

果隻唔係叫涷死
係叫蠢死

做好準備 都要死 就唔好彩

呢條女就

紅衣

少做少錯唔做唔錯

證明呢，山係唔可以輕視，要用敬畏嘅心，準備萬全先好去行

報紙佬出個咁嘅標題係咪想誤導讀者

條女係登頂先換比基尼

滑翔傘個次好明顯係警犬唔聽家屬講過嘅電話GPS定位黎搵人

她一直在玩命

H字頭隻五毛又扮假膠

唔係登完上去先除衫打卡？？

三點式凍能死左 好能型

RIP

行山撚害人害物.....

一陣又俾人串上連燈必認真架喇

兒登仔覺得無人性好威架嘛

死嗰陣都係比堅尼

係咪除左衫先跌親

一向都係嫁啦，不過係而家d人帶多小小野都覺得煩，好多野用唔著果時咪冇用啦，到用得著果時就係救你一命

台灣D山有魔性架

照班女心理，應該係影相先會著衫

玉山 山頂既話，夏天去 都係得幾度，條女玩命

CAT5颱風過玉山即散成CAT1

咩叫 山友改地面

可唔可以俾我屌完先死 wasted

上面有幾多on9係覺得條女全程著bikini?

肯定又有人講全部都係假膠 勿認真呀嘛
連登仔最醒目

滑翔傘單野仲好講?
家屬比晒數據佢 政府部份技術落後搵唔到仲賴人?
本來根本沒使死

行山著乜鳩bikini on撚鳩

玉山好似都算係多意外既山黎

俾我吊完先1死嘛

班人on 99
以為人地真係影相咁既裝束上山
人地上山紮營煮食架
有幾個list既用品帶上山架

點解得2度咁快死

北海道果2條友過咁耐都冇事

Rip

條女係上到山頂先換衫影相

樓下再有人話因為著比堅尼所以凍死嘅都係叻唔切衝出嚟柒

指她失足墜落盆駒山附近20米山谷，受傷需要救援⋯⋯

受傷郁唔到

幾凍。。。？

硬哂啦屌

2度其實唔係好凍姐-。- 戰鬥民族0度軍訓都係咁喎

去做雪插～

超級膠～

班連登仔無人性
現在應該搵番佢生前既相回顧下

大帽山四倍～

死時係咪比堅尼？

佢著咩衫死先？

佢仆街可能冇知覺 或者攤係空曠地方，夜晚又起風又盛吹到變雪條

日本果個係滑雪場，e個係深山
咁都好拎黎比

講咗琴晚佢報咗警, 但係直昇機埋唔到去, 所以要朝早先去到救佢.

我推測係, 佢放底咗背囊, 換咗bikini , 拎住部手機行去D 險要位自拍影相, 點知失足跌咗落30米山谷.
所以開到打到電話求救. 但係著住bikini 捱唔住勁凍凍死咗

佢今晚黎搵你

唔緊要啦 好過無女

現場海拔高度大約1700公尺

玉山3xxx尺
你諗下佢係咪山頂跌落去
又諗下佢著咩衫行

現場海拔高度大約1700公尺

玉山3952尺
你推測佢係山頂跌落去都只係凍死
講嘢前睇曬篇文 用腦出post對連登仔黎講真係咁難

佢似binkini 影相失足， post fb 救命係露晒淫腳。

好無謂 為了LIKE , 害死佢

死得好呀 死臭雞

我有話只係? 識唔識閱讀理解?

雪硬咗揸唔到⋯

有無人可以話我知今次新聞邊句寫佢今次著住比基尼登山

上到山頂換衫影相都ON9 LA. 冬天1月丫, 山頂3000尺一般再低多地面差唔多20度. 仲未計大風無保援加速失温, 仲要一個人.

即係話條傻台婆係無保護既情況下, 自己係危險地帶除晒裝備. 赤手赤腳半裸係冬天海拔3000尺山頂自拍, 跟本係自殺行為. 你話上到山頂先換都係咁話.

死前有冇影張靚靚比堅尼相

玉山仲高過富士山喎

點解既？
因為座山好高？
唔太明

女人

咁先係連登仔
up d on9野
呃正/負評
刷存在感

衛星電話都準備埋，真係知自己會出事咁

2度落雨仲要空矌地方
你一個鐘頭後仲有知覺再講

死得好戇鳩

獵犬總需山上喪，RIP

1個人行山已經夠危險,仲要行雪山
唔理佢係咪著bikini 行,1個人行已經係唔岩。Btw RIP

查一查，事主行既路線叫馬博橫斷，係台灣數一數二難行既路線
條線因為坍方等問題，而家已經冇開放
就算行都要事先通報有關單位得到許可，不過事主係偷偷地去單挑

我睇D山友普通行到駒盆山要4日，搜救隊28個鐘行到已經係十分搏命
雖然話有座標，但出唔到直升機支援
咁大個山單靠幾條友人肉搜尋，你仲想點？

條友唔係登頂換完衫果陣跌落山谷
唔係著bikini凍死

我只係希望果堆變態留言係啲五毛留
如果真係新一代香港真係衰過大陸

港女行山都係著tube top

凍死就係準備唔夠嘅因素多啲
佢跌完都仲有清醒意識用到電話求救
而且一上山出事就遇到氣候惡劣嘅情況
除非佢真係好黑個天氣預報唔準
唔係就似係佢冇預先諗下萬一有事落唔切山要過夜點算

一係就跌到內傷太重死左
咁就係佢一個人唔搵照應嘅原因
無論原因係點都係因為佢個人問題

43個鐘搵到其實算快
假如佢有準備好啲就算傷勢較重都唔至會捱唔到43個鐘

兩名香港男子周六（19日）在北海道上富良野滑雪時一度失蹤。當地警方及消防員周日（20日）早上尋獲二人。兩人在外滑雪時向身在附近的熟人發送自己所拍風景照，協助警方縮窄搜尋範圍，順利尋獲他們。

一個滑雪場附近
一個深山入面，唔好拎黎比啦

成個連登都係咁架啦

垃撚圾記者標題黨
天滅記者

為鐘意嘅野而死
無憾啦
rip

agger 著多幾件起碼挨多一兩日

一年有三份一時間係一個響山入面, 其實已經好勁

香港D人以為外國嘅山都係好似太平山咁易上易落

就算係香港，馬鞍山鳳凰山都大把跌死人又難救嘅險位啦

山難搜救真係好難，今次真係盡晒力了

條女為自拍影相 未申請入山證就上山 所以先拖延咁耐

如果有做登記可能會早D發現 唔洗死

台狗真係弱智

上月才墜谷！「比基尼登山客」滿腿傷哀嚎：撿回一命

咁勁又唔見你去

肯定朴完野，就咁一睡不醒

真係着住三點式行山咁on9
以為上到去打卡影相先除

有著正常登山裝應該唔會死

笑咗會唔會落地獄㗎？

同一單野，睇完台灣網民啲留言，
再睇到連登，
真係覺得你地痴撚線

條女真係攞嚟

帶啲咁嘅裝備仲要單人匹馬上山

其實佢係好有經驗的登山者
睇fb見到
無可能唔係做好準備貿然出發

佢好似上山常客黎，佢係爬左上去先換衫

玉山白雪飄零，吹動少年的心

但佢影果啲相係用腳架影
自拍點影到

凍水都好過跌死/失血過多死
rip

好似係之前的相唻

一條友真係攞條命嚟教飛

香港嗰啲山咁短路程都會攞命， 更何況台灣要行廿八個鐘救援隊先搵到

咁叫做足準備

#yolo

中學雞唔出奇

又一班人睇完標題當睇左

成篇野都冇話佢今次帶唔夠裝備喎

死前果種徬徨無助，心急如焚先最恐怖，諗下都sad

死前係咪眼訓訓著跟住死

用三腳都危LA, 山上你估平地. 佢又找D打卡危險位又擺POST.

唔露肉既話會唔會冇事

而家佢除衫打卡個陣咪無備LO. 讀理解太差就收皮LA.

唔露肉你跌足都有保護同保暖, 起碼生還時間同機會會大D.

露肉就真係唔好有意外, 失手=死硬.

我意思係如果你覺得佢係顧住望住部電話周圍行而叉錯腳，咁this is not the case姐

洗底account 成版都bomba 黎

其實條女夠料solo, 唔玩除衫打卡跟本無問題.

平時呢d case台豬屌得仲勁, 今次係女就收晒口.

但係佢失足果時冇話佢係咪除哂衫打緊卡喎
佢裝備就應該夠既，新聞都有講佢係預行幾日

邊句有寫阿？
你作文阿？

佢而家一口咬定左人地打緊卡果時失足 其實新聞一直都冇咁講過

單拖
rip

笑死我
閱讀理解

帶啲咁嘅裝備<<<但佢有帶衛星電話，姐係點?

我白痴講得唔夠好

我嘅意思係單人匹馬， 畀你再好裝備一有意外都冇人救你

你覺得佢本身預左即日來回？

重睇篇文啦。

係鬼
巴哈都係話要趁熱，乜叉冰鮮鮑魚都有

台灣真係唔好彩 佢咁既智商遲早姐
辛苦d救援隊趕去執屍

算吧啦

佢係鬼自拍跌落山谷咩

結論都係一樣 條女因冇腦做傻事而死

咪搞9啲消防員啦 屌你老母臭系

唔驚死嘅人死咗 我只能講"喔 又少咗對波睇 "

我會話可以一夜間凍死證明佢裝備根本唔適合係嗰度過夜

咁興唔著衫行出丫拿

即係你覺得咁高跌落山所有裝備會跟返晒係個人度完整無缺？

原來先36，以為56

你要拗佢一路轆落黎啲營呀被呀腸呀腎呀一路跌落黎到地下得番件bikini先凍死我都無話可說嘅
咁就真係純屬意外啦rip

講緊佢係行緊個陣跌落山呀天才
具係山頂先換衫而山頂係3千幾呎呀
佢跌落山個到根本唔近山頂

況且佢打衛星電話 你估係普通手機呀
會唔會係擺低左袋呀
閱讀理解wor

乜9呀 又係唔撚睇內文
比堅尼係講佢平時登到某個點先會著黎影
今次意外完全無講過係著緊比堅尼
醒未

一係試下比你full gear 掉落同樣意外地點
無凍死既話再討論會有point d

轉至FB，有興趣自己睇下：

————————-
《 肉體走了，精神在我們心裡繼續活著 》

她走了，一位熱愛山林，走過不少探勘路線，臺灣3000公尺以上高山去了超過240座的重度登山人，最讓人印象深刻的登頂裝扮是比基尼，我們喊她G哥。

她的離開，為登山界投下了一個震撼彈，畢竟她也是個有實力的山岳公眾人物。走過百岳的她，過去在健行筆記上寫了數篇非常有用的文章，其中我覺得最棒的是：

1. 個人縱走通訊點整理（2015-2017）
2. 個人天氣參考網站
3. 公車登山總表(2017/11更新)

這三篇文章，造福了許多想一親百岳芳澤的朋友；尤其是第一篇，讓大多數沒有衛星電話的山友，都能有機會和山下通訊、報平安、查天氣，甚至在緊急時刻能知道到哪求援。

說她浪費資源？我倒覺得這樣的分享與教育，才是真正能減少資源浪費的作法，讓更多的山友，可以爬得更安全快樂。

—

雖然她再也不會回來了，用最美麗的姿態在最愛的山林中走了，但她在最後，依然給我們上了重要的一課，「如何在山難發生後，減少搜救資源的浪費」：

1. 攜帶通訊器材（如果沒有訊號點的話帶衛星電話）
2. 攜帶可靠的GPS（她用iPhone，蘋果定位頗準）
3. 安排留守人並留下詳細的登山計畫書

就憑這3點，讓搜救隊48小時內就找到她。比起前年南二子事件，幾百人滿山找還出動無數架次直升機的山搜行動；還有一樣是前年的哈崙橫斷事件我們一開始大海撈針的找，直升機天天空搜...

G哥這次，幾乎沒有浪費一滴搜救能量，就讓一批精銳小隊兩天內接觸到她；只可惜或許傷勢過重，或許氣溫過低，或許裝備折損，我再也沒有機會好好認識這位漢子了。

如果當年張博崴有做到這三件事，請問還會有他的死、媽媽告國賠事件、造成後續荒謬的自治條例嗎？絕對不會。

G哥用生命，為我們上了最後一課，一門每一位登山人都不想遇到，但又不得不學習的課。她是花費了一點搜救資源——5分鐘的直昇機，還有一批精銳小隊；但這個事件的教育能量，很可能為未來的搜救行動，節省無數架次的「無頭蒼蠅式空搜」浪費掉的金錢。

所以，我不願浪費她的生命。
所以，我選擇讓她繼續活在我們心中，用她的那些文章，她與山林共存的精神，還有這次事件的省思。

—

而這兩天裡，許多不明究理的人，看到有人在山上出事，不問原因，不分青紅皂白，只會高喊「浪費社會資源」，但這不正是台灣整個戶外運動面臨的共同困境嗎？

「浪費社會資源、出事就不要國賠」這兩句每次山難時，一定會在新聞留言看到的話，我想請問留言的人們，台灣的直升機都領先全世界收了百萬費用，可憐的台灣人還沒有保險可以給付，這樣鄉民還不滿意？一直喊出事就不要告國賠，可曾想過從頭到尾告國賠的，就只有那個博崴媽媽，她還已經敗訴不能再審？

錢也不公不義的收了，國賠也不可能再有了，到底不爬山的人，還要繼續用那些舊案扭曲登山運動到什麼地步？

「因為我沒有做，所以這不是生活必需，你出事一定是自找的，就是浪費我的資源。」這看似有道理的話，其實道盡了社會哀愁——所有的「少數」領域，全都因為「我不會，所以你不准，不然你去死。」這樣的鄉愿思維，給私刑正義的判了死刑。

登山亦如是，
潛水亦如是，
攀岩亦如是，
獨木舟亦如是，
請自動帶入所有戶外活動，都是。

就連同志的婚姻權益，也是。

我們都是少數。
但願總有一天，我們會變多、會長大。

—

山還在戒嚴，所以G哥才會被批評爬黑山，政府的怠惰，卻陷全體登山人於不義。

無獨有偶，目前臺灣從事水上活動的朋友們，正在努力連署一個行動，敦促政府建立全國水岸安全機制，修改或廢止現有不當水域禁令。

這是不是和我們一路走來爭取的開放山林，一模一樣呢？山盟海誓、山盟海誓，不管是山還是海，都是我們最美的大自然，唯有親近，人們才會熱愛，才會守護，才能長久。

如果你願意，希望你也能和我一樣，用溫柔的力量支持他們，達成讓政府公開回應的願望：

至少，這一夜，我只想溫柔。
謝謝你們。

山精

冇裝備但有衛星電話係手?
佢用衛星電話自拍呀?
閱讀理解

況且佢根本唔係山頂跌落去你都仍然覺得佢打緊卡

R. I. P.

我又冇話佢係著比堅尼凍死
可能佢轆完得番件比堅尼係袋度呢
不過佢凍死就係凍死 著乜有乜分別
至於咩full gear轆落去仲無稽
一時又話轆落去啲野冇曬
一時又full gear轆落去
講咁多咪就係唔夠準備致死
你單拖一條友仆落山唔好彩直接撼死都得
著撚到ironman咁都冇用
佢有時間打去等人搵到遺體已經好彩
都唔知你地拗乜

根本事主登山多過連登仔做運動
咁都可以比班鍵盤戰士講到準備不足

意外既野可以講到係疏忽 係事主玩命
照下你地自己個樣先啦
好意思批判人地 仲要係亂up

佢平時係到山頂先換比基尼
佢今次跌果個位又唔係山頂

咁所有意外都係準備唔夠啦

以後登山要clone定一個自己雪住先叫準備充足

佢行左四五日先到果個位
每晚都要紮營煮食
會唔會佢跌左落去冇晒d行裝呢？

睇佢facebook分享啲風景相，真係好靚
大家行山記得量力而為，搵個伴做足準備
Rip

而針對吳女未向玉山國家公園管理處和警政單位申請入山證

仲要著三點式行山 抵撚死喇 背囊帶多件外套都好呀

咁你單拖一條友去個因為危險而唔開放比公眾嘅地方行山叫乜
佢係準備充足嘅

準備充足地去地府報到

不如問下咩心理先可以唔申請證偷入去 再加著bikini 行山？

一路都用唔到直升機？

都話唔撚係著住比堅尼行 成班盲撚咪撚再煩啦屌

你要責怪佢冇準備, 著bikini登山都算(更何況人地出事個陣都唔係著緊bikini)
第一版班仆街講埋乜野揸波屌屍體嗰啲, 究竟個腦用咩構造先講得出口?

人地多年登山經驗
今次意外都可以比人話準備不足

連登仔現實行城門水塘都喘氣
屌

一個人行未至於係準備不足wor
尤其依家D人上網就識 登山你估話有伴就有

不過學連登仔做鍵盤戰士就真係唔洗死既

係咁專業就唔會連正式許可都唔拎就去限制區登山啦下話
有經驗一回事
佢有許可出左事係出許可個機構責任
佢越權行事死左叫攞黎
你話政府係米覺得有趣先將個地方列為限制區

唔抵可憐，最好寄張警察消防出動收費單俾佢屋企人，收返啲基本收費

唔洗拗 你查下入山證要求就見到事發路線官方要求一團最少三個人先夠資格申請

同埋野外過夜要紮營，營火，睡袋....
（你唔係諗住佢著住Columbia,人在野咁訓樹底呀）
一來咁跌法緊跌晒
二來話佢下半身唔郁得，有物資都set唔到

唔緊要啦 又老又樣衰 仲學人著bikini

無論如何佢失救而死唔係單單意外就話佢自己冇責任
如果佢一轆直接撼死另計
佢係有救 但因為太過自信去solo結果死左
慘係一回事 但佢會死係因為最初計劃已經有問題

屌你老母弱撚智
乜都唔撚知係度扮醒

玉山係台灣一個非常熱門既高峰

首先係個政府麻撚煩成日on99封山
已經成日比人屌排好耐拎登山証又煩

第二 就算佢有無登山証 意外發生 無人想 點撚樣叫自己攞黎?

第三 個山日日都大把人行 有登記同無登記 同個救援速度無分別

明唔撚明呀? 早d訓啦小學生

so what
全球做野都係咁
佢正正經經拎牌代表佢會有兩個隊友
咁佢如果一樣仆撚左落去有兩條友照住係米生還率會增加
你唔跟規矩做野一句"我想架"就以為自己冇事?
不過佢還掂死左 政府又唔追佢錢
好似又真係冇事 個荷包

香港警察呢⋯⋯

笑撚死
排好耐 拎證麻煩
官方要求三人成團你又去單拖以為自己搞得掂
全部都係大陸常用藉口
家陣死左 如果係大陸人一早比人恥笑
又唔知點解換左其他人就有人可憐

全世界無乜邊個地方拎登山證好似台灣咁on9

佢on9一回事 呢啲野設立得兩個原因

佢唔整呢啲 有人去行跌撚死左
政府會比人質疑點解唔做野

佢整呢啲野但係唔嚴唔麻煩
啲人申請完死左 佢地一樣比人批評

其實搞到咁麻煩就係想你班撚樣唔去
堅持去就減低你班撚樣死嘅機會
你自把自為死撚左就你自己嘅事
事主正正就係最後一種
假如佢跟官方規定搵多兩個人可以相信佢唔會咁易瓜老襯

點撚樣官方要求三人成團呀?
人講乜你講乜
有無用過自己個腦諗野同Research下先係咁吠?
死者對行山人士既貢獻同經驗睇過未?

你愈講得多
顯得自己愈無知 無批判性思考 為拗而拗
有無諗過你口中所講死左會比人恥笑既
你自己都會係其中一個?

國歌法 廿三條
搞咁耐就係想你班撚樣唔上街
港豬自己唔聽話 自把自為都係自己抵死架

其實你睇完篇野有冇睇過入山證嘅申請網站
你自己睇下事發山段嘅申請要求

抵L死 明知政府封左條路
都照行

事實證明左個政府無錯Wo
依加真係有人死左,仲要冇許可證
BTW RIP

咪撚玩啦師傅 你會唔會唱唱下國歌不勝負荷唱死自己
立法本意識唔識分有咩唔同
想拗都講啲實質論點啦好嘛

凍死個死法好撚痛苦
比堅尼跌落去真係凍撚足成晚直至變雪條
死前肯定超慘
又凍又餓

我搵埋比你 你拗之前係咁意check下人地講野有冇根據有幾難

不過我可以肯定佢貢獻好大
佢完美顯示唔跟規矩做野嘅下場

點解張寶兒既圖仲多過事主??

大半有道理，我都認為要將件事引導去正面既方向
但文中始終冇回應過應否單獨登山既問題
或者真係太多指責啦，再回應埋呢個問題就完全搞唔掂了

空投衣物唔得咩

冇野講啦? 不過有圖有真相
冇得駁係麻煩啲嘅
咩research 無知 批評性思考
撻咁多隻字最簡單fact check都冇
話人空口無憑 笑大人個口
家陣連登真係每況越下 死啦定係每下越況呢
可能你今次google下會有point駁到我嘅

就係因為難行又易有意外 所以先要申請三人以上成團 有事都有人照應

係到盲撐 仲講咩國歌法做例子
連立法原意都唔諗清楚就反
不如講殺人唔應該有罪啊笨

香港靠呢班人真係死得

利申：反國家法 垃圾法例

到時應該好多人會感冒

就係因為難行又易有意外 所以先要申請三人以上成團 有事都有人照應

係到盲撐 仲講咩國歌法做例子
連立法原意都唔諗清楚就反
不如講殺人唔應該有罪啊笨

香港靠呢班人真係死得

利申：反國歌法 垃圾法例

求仁得仁

記得屌完全程

我佩服佢見過鬼都唔怕黑
而佢好明顯係有死既覺悟先繼續單獨登山
聯絡準備其實都做得好足, 只係唔好彩等唔切
其實個死法都幾慘, 不過始終有人幫佢收屍, 希望佢安息啦